運輸工會指內地再收緊防疫措施 影響跨境司機生計

貨櫃運輸業職工總會主席陳迪手指，最近接獲跨境司機求助，內地口岸辦以連續多次有運送空貨櫃出入境為由，對20多名司機停工60天作懲罰，職工總會指，由於本港以轉口貿易為主，運送空貨櫃來往內地和本港，即俗稱「渡櫃」，是行業慣常做法，他擔心至少100名跨境司機會受影響，希望內地當局根據行業生態，放寬處理。

陳迪手又指，內地近日再收緊跨境司機入境限制，由居住大廈有人確診要停工14天，改為同一屋苑有人確診就要停工21天，又要求運輸公司聘用內地司機到工廠進行卸貨，否則跨境司機亦會被罰停工，令業界無所適從，促請特區政府與內地部門溝通，在疫情回落下適時放寬措施，並設立上訴機制，讓司機有申訴渠道。

咁你轉行唔好做中港物流咪得囉

想整死埋你個轉口業，逼大船直接去蛇口港

我啊爺以前都係咁捱架啦
呢家啲人捱少少都頂唔順真係好廢

"並設立上訴機制，讓司機有申訴渠道"
咁自大 將香港個套搬上去?

唔夠櫃用 影響出口...你想運去香港... 肯定封死你